나? 우리? 만의 소원을 담는다
까르띠에 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션
우아한 실루엣의 원피스를 차려입고 옷차림에 어울리는 토트백을 들어본다. 유행하는 색상은 물론이고 체형에 어울리는 디자인까지 고려해 입었는데도 어딘가 부족하게 느껴진다면 시선을 사로잡을 만한 주얼리로 포인트를 줘 스타일링에 마침표를 찍는 것이 방법이다.
프랑스의 세계적인 주얼리 브랜드 까르띠에는 가을을 앞두고 여성을 더욱 아름답게 만들어줄 주얼리로 '2015년 아뮬레뜨 드 까르띠에' 컬렉션을 추천한다.
◇나만의 소원 간직하는 독특한 콘셉트의 주얼리
까르띠에는 다른 브랜드와 차별화되는 개성 강한 디자인의 주얼리를 꾸준히 선보이는 것으로 이름 높다. 까르띠에는 지난 2014년 매우 독창적인 주얼리 '아뮬레뜨 드 까르띠에' 컬렉션을 출시해 세계 각국 여성들의 아름다움을 더욱 돋보이게 해주었다. 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션은 조약돌을 닮은 원반 모양의 펜던트를 중심으로 한 주얼리다. 정교한 세공 기술과 눈길을 끄는 외형으로 제작된 이 펜던트에는 자물쇠처럼 열 수 있는 잠금 장치가 있는데, 이 잠금 장치를 열면 안쪽에 착용하는 사람이나 선물하는 이의 소원과 맹세, 자신만의 주문 등을 간직할 수 있는 작은 공간이 펼쳐진다. 까르띠에는 많은 여성들에게 사랑받았던 이 컬렉션을 2015년 버전으로 새롭게 선보였다.
까르띠에는 2014년 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션을 출시하며 관련 화보의 주인공으로 '소녀시대'의 윤아를 선정했는데, 올해 새로운 컬렉션을 위해 다시 한 번 윤아를 화보의 주인공으로 지목했다. 까르띠에 관계자는 "윤아는 아뮬레뜨 드 까르띠에의 분위기와 묘하게 닮은 가수 겸 배우"라며 "우아하면서도 독창적인 주얼리인 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션을 자신만의 감각적인 스타일로 잘 소화했다"고 말했다.
◇다양한 소재·아이템으로 새로워진 컬렉션
까르띠에는 2015년 새로운 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션을 위해 주얼리 몸체에 해당하는 원반 모양의 펜던트 제작에 보다 다채로운 보석을 사용했다. 2014년 버전은 오닉스와 자개를 주요 소재로 활용했다. 이번 2015년 아뮬레뜨 드 까르띠에에는 기존의 오닉스와 자개에 라피스 라줄리(청금석), 말라카이트(공작석), 카닐리언(홍옥수), 크리소프레이즈(담녹색 옥수), 오팔 등을 추가했다. 까르띠에는 새로운 보석을 추가로 활용하면서 좀 더 풍부한 상징적 의미를 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션에 담았다.
까르띠에 관계자는 "오랜 옛날부터 인류는 보석 안에 인간이 꿈꾸는 고귀한 미덕과 상징적 의미가 깃들어 있다고 믿었는데, 가령 라피스 라줄리에는 '평온함', 카닐리언에는 '활력' 등의 상징적인 의미가 담겨 있다고 전해진다"라며 "아뮬레뜨 드 까르띠에는 이러한 의미를 담아 착용하는 이가 행운의 부적 또는 사랑의 서약과 같은 아이템으로 활용하도록 만들었다"고 말했다.
또한 2015년 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션은 더욱 다채로운 아이템으로 선보인다. 2014년 버전은 펜던트를 중심으로 네크리스(목걸이)와 브레이슬릿(팔찌)으로 구성되었는데, 2015년 아뮬레뜨 드 까르띠에 컬렉션은 여기에 링(반지)과 이어링(귀걸이)이 추가되어 다양하게 스타일링할 수 있다.
문의 까르띠에 고객센터 1566-7277